(嶺南衡怡紀念中學嘅請入) 麥肇輝老師生前一件鮮為人知嘅事，同97前支香港旗有關

當年Mr. Mak教我班綜合人文科

話說2007年, 當年差唔多接近香港淪陷10週年之際
有堂佢突然同D學生講起1996年亞特蘭大奧運李麗珊代表香港攞奧運金牌嘅事

之後就問D學生:「你地有冇見過以前香港支旗? 回歸之前嗰支呢，藍色上面有支米字旗嗰支」

當然好多人都冇見過, 當年99.9%中學生都只係知道香港區旗兼認自己係中国人 (嚴俊能都認自己係中国人啦)
跟住Mr. Mak就同學生講解97前嗰支香港旗同埋旗上面嗰個香港紋章嘅意思
嗰堂我真係聽得好投入
Mr. Mak, 多謝你令我早幾十年認識香港旗
雖然你係一個小器鬼, 但係你呢堂對我講影響深遠
而家諗返起
我都認為你係罪不至死

雖然你係一個小氣鬼

咁佢係呀嘛

Push

推

。

九龍灣昨日中午發生奪命交通意外，一直關注新高中課程改革的「企會財關注組」召集人麥肇輝，駕駛「綿羊仔」電單車沿宏照道往旺角方向行駛期間，與一輛輕型貨車相撞，麥更被捲入車底受傷，初時仍有知覺，被救出後昏迷送院搶救，惜最終傷重不治。麥肇輝任教的嶺南衡怡紀念中學昨向家長發出緊急通知，表示全校師生對其離世難以接受，心痛不己，校方已商討各項跟進善後工作。與死者相識的教育界立法會議員葉建源亦對麥的離世表示惋惜，冀其家人節哀順變。

RIP

本身佢唔買架綿羊仔就駛咁早死

本身佢唔買架綿羊仔就唔駛咁早死